%@metapost: 302dm06.mp
\par\compo{1}{302dm06}{1}{Voici un solide constitué d'un parallélépipède
rectangle surmonté d'une pyramide à base rectangulaire.\par La hauteur
totale du solide est $SI=12$~cm.\par Le parallélépipède rectangle a
pour longueur $EF=10$~cm, pour largeur $HE=6$~cm et pour hauteur
$BF=x$.
\begin{myenumerate}
\item Entre quelles valeurs $x$ peut-il varier ?
\item Exprime le volume ${\cal V}_1$ du parallélépipède rectangle en
fonction de $x$.
\item Montre que le volume ${\cal V}_2$ de la pyramide est égal à
$240-20x$.
\item Pour quelle valeur de $x$ les volumes ${\cal V}_1$ et ${\cal
V}_2$ sont-ils égaux ? Donne alors la valeur commune de ces deux
volumes.
\item Pour quelles valeurs de $x$ le volume de la pyramide est-il
inférieur à 200~cm$^3$ ?
\end{myenumerate}
}